{"Answer": "《最强大脑》是德国电视二台〈德國最強大腦（德语：Deutschlands Superhirn）〉的中国版，由江苏卫视引进。节目专注于传播脑科学知识和脑力竞技， 于2014年1月3日正式开播。节目全程邀请科学家，从科学角度，探秘天才的世界，把科学带出实验室，“让科学流行起来”。不同于其他游戏节目，本节目并不以高额的奖金或物质奖励作为卖点，而重在发现脑力超乎常人的人类。节目由《非诚勿扰》团队制作，中国、德国、意大利、西班牙、美国、俄罗斯与Endemol Shine集团的国际团队合作。\n", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "本节目第一季录影场地为南京国际博览中心，第二季至第五季为江苏省广播电视总台演播室。\n", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的播出平台及时间", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "2013年10月，中国广电总局向各大卫视频道提出加强版的「限娱令」，规定每家卫视每年新引进版权模式节目不得超一个，卫视歌唱类节目黄金档最多保留4档[1]。这对各卫视频道有较大影响，于是各台纷纷调整了2014年的节目计划，向文化益智类节目转型，如安徽卫视在2013年推出了以演说制胜的文化选秀节目《超级演说家》，而江苏卫视和浙江卫视等电视台也决定推出多档崭新的节目，《最强大脑》便是其中之一。[2]\n", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的背景", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "德国原版[编辑]根据Endemol官网对于这个节目模式的描述，德国电视二台原版的《Superhirn》规则是，7位选手在一期节目里向观众展示自己的大脑才能，成功的选手接受观众投票，最佳者获得25000欧元现金奖励。\n中国版[编辑]中国版本的《最强大脑》与欧洲各版完全不同。中国版《最强大脑》前两季的赛程分为晋级赛、挑战赛、中外PK赛三个阶段，中外PK赛詳情請參閱下表[註 1]。\n", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的赛制", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "根据Endemol官网对于这个节目模式的描述，德国电视二台原版的《Superhirn》规则是，7位选手在一期节目里向观众展示自己的大脑才能，成功的选手接受观众投票，最佳者获得25000欧元现金奖励。\n", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的赛制的德国原版", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "中国版本的《最强大脑》与欧洲各版完全不同。中国版《最强大脑》前两季的赛程分为晋级赛、挑战赛、中外PK赛三个阶段，中外PK赛詳情請參閱下表[註 1]。\n", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的赛制的中国版", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "第一季（2014年1月—3月）[编辑]", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的节目详情", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的节目详情的第一季（2014年1月—3月）", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的节目详情的第二季（2015年1月—3月）", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的节目详情的第三季（2016年1月—4月）", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的节目详情的第四季（2017年1月—4月）", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的节目详情的第五季（2018年1月－4月）", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的节目详情的第六季（2019年2月－5月）", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的节目详情的第七季（2020年5月－7月）", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的节目详情的第八季（2021年1月－4月）", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的节目详情的第九季（2022年1月－4月）", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的节目详情的第十季（2023年1月－3月）", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "第一季关于金秀贤[编辑]北京时间2014年3月8日下午，韩国演员金秀贤参与本节目第一季第11期的录影（该期节目将于2014年3月21日晚上播出）。有媒体报道称，金此次来华是江苏卫视包机从韩国首都首尔接到中国江苏南京，随行贴身安保团队人数超过二百，江苏省、南京市两级公安部门也是派出超过300名警力执勤，现场安保里三层外三层戒备森严，审核身份程序非同一般的严格，无票观众被谢绝入场；此外，一旦发现观众持倒票进场，立刻停止录影并驱逐观众。另据报道，其来华出场费高达300万元人民币。就连金本人上厕所喝水，也必须有至少两名保安陪同。[6]\n第四季“听音盲拧”[编辑]2017年1月8日的《最强大脑》第四季节目录制中出现了听音盲拧项目，盲拧实力明显弱于对手的贾立平战胜了世界第一的选手林恺俊。由于项目设置的争议以及出人意料的冷门，一时间舆论哗然。\n贾立平与林恺俊同台竞技，结果贾立平以2：0战胜林恺俊，获得了本轮比赛的胜利，结果遭到了裁判的异议，裁判认为贾立平用逆序还原的方式还原魔方，属于犯规，应该取消贾立平的参赛资格。经过询问世界魔方协会官方人士的意见，双方达成一致，贾立平合理利用比赛规则，使用逆序还原并不是犯规行为。同时决定重新录制听音盲拧项目。要求两位选手在进行打乱声音与打乱魔方的匹配观察，在盲拧过程中必须按照国际比赛的方法盲拧复原魔方；比赛加赛两局，共五局。林恺俊决定放弃本轮比赛。\n事件发生后，许多专业魔方选手纷纷站队林恺俊，认为“听音盲拧”的比赛项目具有不合理性，因为魔方的转动，声音几乎是没有区别的，选手不可能通过魔方转动的声音来复原魔方。有网友指出提出贾立平的“逆序还原”方法已经违反世界魔方比赛的规则，在提前知道打乱公式的前提下，使用逆序还原魔方的行为等同于作弊。\n2月24日晚，选手林恺俊微博发长文，详细讲述《最强大脑》录制前后经过。林恺俊指出，世界魔方协会的比赛规则中并没有禁止逆序还原的说法，那是因为参赛选手是不可能提前知道打乱公式，也就不存在逆序还原的可能。但是在《最强大脑》节目录制之前，导演组已经提前将15个魔方的打乱公式以及魔方打乱的声音（音频）发给两位选手，两位选手只需要记忆对应的音频特点，在现场识别出是哪一种打乱方法，进行还原即可。这样一来，这个项目考察的是盲拧魔方的技巧，不如说考察的是两位选手对音频的记忆能力。\n围棋世界冠军柯洁以嘉宾身份做客电视节目《最强大脑》，对于选手林恺俊愤怒退出，围棋世界冠军柯洁力挺林恺俊，他这样写道：“林恺俊选手当时的愤怒可想而知，退出这个舞台是对节目公平性最有有力的抗议，我支持你。节目组套路深，娱乐节目别太当真。”\n最强大脑节目组找来第三季的盲拧选手奇安弗兰科·乌安奇录制视频，视频中亦表示“使用逆序还原并不是犯规行为”，但方述杰随后向其说明实际情况后奇安弗兰科·乌安奇表示被节目组蒙蔽了。\n这一事件影响过于恶劣，最强大脑节目组最终决定取消了国际赛所有的魔方比赛。但有批评者指出这样的处理方式并不能真正惩罚贾立平，相反误伤同为中国战队的魔方赛手王鹰豪。第六季“舞弊门”系列丑闻[编辑]2019年3月24日：鲍橒於新浪微博發布“云之队三问大脑节目组”文章，指出节目组疑似為了節目效果而對“已播出节目中对实际录制情况进行剪辑改动”會造成觀眾對節目內容曲解，也提出“王易木能够提前了解到队内赛小项目的题目甚至还能画出示意图”的疑問，甚至抖出節目組疑似利用合同內容限制選手對節目黑幕的控訴[7]。\n2019年3月26日：節目組在官方新浪微博及微信公眾號發出聲明，表示：經過調查及取證後並未發現作弊情形發生。[8][9]\n2019年3月31日：節目組在官方新浪微博及微信公眾號發出“云之队队长鲍橒发布不实言论”的郑重声明，強調鲍橒所言不實，也指出鲍橒有違規操作行為，已收集證據，將與鲍橒合作的合同解約，並要求其刪除不實言論否則將尋求法律途徑。[10][11]2019年4月1日：鲍橒发布了第二篇头条文章《解答热心观众的疑点》，其中提到。随后，江苏广电官方新浪微博指出：《最强大脑》节目组已请律师团队介入并启动法律程序。[12]", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的批评与争议", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "北京时间2014年3月8日下午，韩国演员金秀贤参与本节目第一季第11期的录影（该期节目将于2014年3月21日晚上播出）。有媒体报道称，金此次来华是江苏卫视包机从韩国首都首尔接到中国江苏南京，随行贴身安保团队人数超过二百，江苏省、南京市两级公安部门也是派出超过300名警力执勤，现场安保里三层外三层戒备森严，审核身份程序非同一般的严格，无票观众被谢绝入场；此外，一旦发现观众持倒票进场，立刻停止录影并驱逐观众。另据报道，其来华出场费高达300万元人民币。就连金本人上厕所喝水，也必须有至少两名保安陪同。[6]\n", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的批评与争议的第一季关于金秀贤", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "2017年1月8日的《最强大脑》第四季节目录制中出现了听音盲拧项目，盲拧实力明显弱于对手的贾立平战胜了世界第一的选手林恺俊。由于项目设置的争议以及出人意料的冷门，一时间舆论哗然。\n贾立平与林恺俊同台竞技，结果贾立平以2：0战胜林恺俊，获得了本轮比赛的胜利，结果遭到了裁判的异议，裁判认为贾立平用逆序还原的方式还原魔方，属于犯规，应该取消贾立平的参赛资格。经过询问世界魔方协会官方人士的意见，双方达成一致，贾立平合理利用比赛规则，使用逆序还原并不是犯规行为。同时决定重新录制听音盲拧项目。要求两位选手在进行打乱声音与打乱魔方的匹配观察，在盲拧过程中必须按照国际比赛的方法盲拧复原魔方；比赛加赛两局，共五局。林恺俊决定放弃本轮比赛。\n事件发生后，许多专业魔方选手纷纷站队林恺俊，认为“听音盲拧”的比赛项目具有不合理性，因为魔方的转动，声音几乎是没有区别的，选手不可能通过魔方转动的声音来复原魔方。有网友指出提出贾立平的“逆序还原”方法已经违反世界魔方比赛的规则，在提前知道打乱公式的前提下，使用逆序还原魔方的行为等同于作弊。\n2月24日晚，选手林恺俊微博发长文，详细讲述《最强大脑》录制前后经过。林恺俊指出，世界魔方协会的比赛规则中并没有禁止逆序还原的说法，那是因为参赛选手是不可能提前知道打乱公式，也就不存在逆序还原的可能。但是在《最强大脑》节目录制之前，导演组已经提前将15个魔方的打乱公式以及魔方打乱的声音（音频）发给两位选手，两位选手只需要记忆对应的音频特点，在现场识别出是哪一种打乱方法，进行还原即可。这样一来，这个项目考察的是盲拧魔方的技巧，不如说考察的是两位选手对音频的记忆能力。\n围棋世界冠军柯洁以嘉宾身份做客电视节目《最强大脑》，对于选手林恺俊愤怒退出，围棋世界冠军柯洁力挺林恺俊，他这样写道：“林恺俊选手当时的愤怒可想而知，退出这个舞台是对节目公平性最有有力的抗议，我支持你。节目组套路深，娱乐节目别太当真。”\n最强大脑节目组找来第三季的盲拧选手奇安弗兰科·乌安奇录制视频，视频中亦表示“使用逆序还原并不是犯规行为”，但方述杰随后向其说明实际情况后奇安弗兰科·乌安奇表示被节目组蒙蔽了。\n这一事件影响过于恶劣，最强大脑节目组最终决定取消了国际赛所有的魔方比赛。但有批评者指出这样的处理方式并不能真正惩罚贾立平，相反误伤同为中国战队的魔方赛手王鹰豪。", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的批评与争议的第四季“听音盲拧”", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "2019年3月24日：鲍橒於新浪微博發布“云之队三问大脑节目组”文章，指出节目组疑似為了節目效果而對“已播出节目中对实际录制情况进行剪辑改动”會造成觀眾對節目內容曲解，也提出“王易木能够提前了解到队内赛小项目的题目甚至还能画出示意图”的疑問，甚至抖出節目組疑似利用合同內容限制選手對節目黑幕的控訴[7]。\n2019年3月26日：節目組在官方新浪微博及微信公眾號發出聲明，表示：經過調查及取證後並未發現作弊情形發生。[8][9]\n2019年3月31日：節目組在官方新浪微博及微信公眾號發出“云之队队长鲍橒发布不实言论”的郑重声明，強調鲍橒所言不實，也指出鲍橒有違規操作行為，已收集證據，將與鲍橒合作的合同解約，並要求其刪除不實言論否則將尋求法律途徑。[10][11]2019年4月1日：鲍橒发布了第二篇头条文章《解答热心观众的疑点》，其中提到。随后，江苏广电官方新浪微博指出：《最强大脑》节目组已请律师团队介入并启动法律程序。[12]", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的批评与争议的第六季“舞弊门”系列丑闻", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "第一季", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的收视率", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "第27届中国电视金鹰奖「最佳电视文艺节目作品奖」[13]\n", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的奖项", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "\n^ 第七季~第九季因2019冠狀病毒病影響取消中外PK賽\n\n^ 本期节目被国际评审Robert选中的最难的项目为郑才千和Franco的挑战项目，但X信封的内容并未在节目中播出。\n\n^ 因西班牙选手是色盲，选手挑战项目不相同。第七回合（本场第三回合）的项目：\n 中国选手：背对屏幕填写数独，其中由对手给出“一条龙”（9个格子，45度倾斜相连），选手必须遵循数独基本规则，同时这一条“龙”必须按严格递增或者递减的顺序填写1、2、3、……、9或9、8、7、……、1。\n 西班牙选手：由其对手在国际象棋棋盘内指定一个起点和终点，以及起点处的一个数字和每一行、每一列的八个数字之和（介于200和500之间的唯一整数）。下一个数字必须在上一个数字以国际象棋的“马”（Knight）跳行的位置上填写。例如，节目中孙指定A5是起始位置，下一个位置可以是B7、B6、B4（B3虽然也符合国际象棋中“马”的规则，但这是她指定的终点位置，必须最后填入数字），必须在这三格之一填入数字。\n\n^ 以上标出的是国际评审认定本期最难的项目，因第八回合结果已定，没有播出。\n\n^ 因受国家新闻出版广电总局通报表扬，本期被特别批准于2014年3月28日21:30—23:45在江苏卫视播出（包括前导片和尾声片段）。\n\n^ 由於其他國家沒有任何選手能夠玩蜂巢迷宮項目，所以鮑橒被逼退出比賽\n\n^ 袁梦因没有队长选择让她加入战队而被淘汰。\n\n^ 本局比賽為2 vs. 2，勝出方獲得積分2分\n\n^ 本局比賽為2 vs. 2，勝出方獲得積分2分\n\n^ 本局比賽為3 vs. 3，勝出方獲得積分3分\n\n\n", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的注", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "\n\n^ “加强版限娱令”：明年每季只有一档唱歌节目 （页面存档备份，存于互联网档案馆）金鹰网.\n\n^ 广电再推限娱令 益智类节目走俏 （页面存档备份，存于互联网档案馆）金羊网-羊城晚报.\n\n^ #最强大脑#播出时间调整【公告】 （页面存档备份，存于互联网档案馆）最强大脑官方新浪微博 2022-02-02[2022-02-04]\n\n^ #最强大脑#播出时间调整【公告】 （页面存档备份，存于互联网档案馆）最强大脑官方新浪微博 2022-03-01[2022-03-01]\n\n^ 【播出时间调整通知】 （页面存档备份，存于互联网档案馆）最强大脑官方新浪微博 2022-03-25[2022-03-25]\n\n^ 金秀贤来华首秀排场大 陶子柏芝瞬间成粉丝 （页面存档备份，存于互联网档案馆），新华网援引央广网（中国广播网）消息，北京时间2014年3月10日.\n\n^ 云之队三问大脑节目组 （页面存档备份，存于互联网档案馆）鲍橒新浪微博 2019-03-24[2019-03-31]\n\n^ #最强大脑##最强大脑发布声明#关于《光影迷踪》 项目争议的说明。 （页面存档备份，存于互联网档案馆）最强大脑官方新浪微博 2019-03-26[2019-03-27]\n\n^ 关于《光影迷踪》项目争议的说明 （页面存档备份，存于互联网档案馆）最强大脑官方微信公眾號 2019-03-26[2019-03-27]\n\n^ 关于“鲍橒散布不实言论”的郑重说明 （页面存档备份，存于互联网档案馆）最强大脑官方微信公眾號 2019-03-31[2019-03-31]\n\n^ #最强大脑##最强大脑发布声明# 《最强大脑》关于“云之队队长鲍橒发布不实言论”的郑重声明。 （页面存档备份，存于互联网档案馆）最强大脑官方新浪微博 2019-03-31[2019-03-31]\n\n^ 江苏广电的微博貼文 （页面存档备份，存于互联网档案馆）江苏广电官方新浪微博 2019-04-10[2019-04-10]\n\n^ “最强大脑”“汉字听写大会”等节目获第27届中国电视金鹰奖 （页面存档备份，存于互联网档案馆），凤凰网援引新华网消息，2014年9月10日.\n\n", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的参考资料", "Tag": "算法设计"}
{"Answer": "官方网站\n官方微博（页面存档备份，存于互联网档案馆）\n最强大脑（第二季）香港無綫電視官方網站（页面存档备份，存于互联网档案馆）", "Konwledge_Point": "最强大脑", "Question": "什么是最强大脑的外部链接", "Tag": "算法设计"}
